湖北返港人士毋須戴手帶 張竹君：現主要挑戰來自外地

香港電台
發布時間 : 2020年3月24日18:39
LINE facebook KEEP whatsapp COPY Text Size 0 5
張竹君表示，大部分確診個案屬輸入個案，所以先「集中火力」處理有關人士。（廖漢榮攝）See detail
張竹君表示，大部分確診個案屬輸入個案，所以先「集中火力」處理有關人士。（廖漢榮攝）
現時由湖北返港人士將要接受家居隔離，毋須到檢疫中心，亦毋須配戴手帶，衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，手帶暫時主要提供予從外國抵港人士。她表示，政府一直評估內地及外地的風險，現時主要的挑戰屬外地，大部分確診個案屬輸入個案，所以先「集中火力」處理有關人士。

張竹君說，截至昨日，由內地抵港人士、需要接受家居檢疫人士有7萬多人，而由外國抵港、需要接受家居檢疫人士有2萬8千多人。
她表示，現時處方所用的監察手帶只有一種顏色，提供予需要家居檢疫的人士配戴，而確診人士的密切接觸者，則會送到檢疫中心檢疫。抵港人士如果需要家居檢疫，在返回家居之前有兩至兩個半小時的緩衝期，呼籲這些人士返回家檢疫，不要四處去。
蘭桂坊音樂群組多6人染病，當中多人屬同一樂隊，樂隊通常一晚到多間酒吧，被問到會否要求涉事的3間酒吧關閉14日，張竹君表示，已要求酒吧大清洗，指病毒並非很難清洗，所以沒有特別要求涉事場所關閉，會否關閉由公司自行決定。

4月8號開始香港大爆發

之後武漢傳入 就賴歐美

好撚on9

由內地抵港人士、需要接受家居檢疫人士有7萬多人

一日就七萬幾

on9 支持醫護辭識，無必要攬炒

推

推上熱門俾人睇有幾咁痴線呢個政府

吓屌呀

屌，仲危險喎
歧視中國人啫唔戴帶

外地入地就要帶

原來係PO條路比湖北人黎香港

連仔只識捉外國返黎戴手帶人士, 無諗過中國入境個班身上係咩都無

屌呀

班支那賤畜撚會同你家居檢疫
支那人係要管的

人地0確診

一講完就死左件

張竹君應該係真心膠，以為支那病情真係受控

屌 連做樣都唔做
係湖北困左咁耐 翻香港仲唔周圍去